
  La formule pour trouver le nombre "milieu" $M$ entre deux nombres $a$ et $b$ est la moyenne des deux nombres :
$$M=\dfrac{a+b}{2}$$
  
  \[
\begin{aligned}
M &= \dfrac{\dfrac{-2}{11} + \dfrac{3}{7}}{2} \\
  &= \dfrac{\dfrac{-2 \times 7 + 3 \times 11}{77}}{2} \\
  &= \dfrac{\dfrac{-14 + 33}{77}}{2} \\
  &= \dfrac{\dfrac{19}{77}}{2} \\
  &= \dfrac{19}{77} \times \dfrac{1}{2} \\
  &= \dfrac{19}{154}
\end{aligned}
\]

Le nombre se trouvant au-dessus du point d'interrogation sur la droite graduée est donc : $\frac{19}{154}$.
